 artigo cinquenta e quatro os deputados e senadores não poderão dois pontos inciso um desde a expedição do diploma dois pontos alínea a firmar ou manter contrato com pessoa jurídica de direito público autarquia empresa pública sociedade de economia mista ou empresa concessionária de serviço público salvo quando o contrato obedecer a cláusulas uniformes 